\section{Werkwijze voorgangers}
\label{sectiealgoritme}

\subsection{De logische inverse}
\cite{voorgangers} gebruikten de logische inverse van de oplossingsregels beschreven in 
\cite{boothby2008generating}.

Deze inverse werkt uiteraard iets anders voor invulregels dan voor pencilmarkregels.
Als een invulregel een getal zou kunnen invullen dan kan de inverse van de invulregel het vak terug leeghalen.
Als een pencilmarkregel een pencilmark kan verwijderen uit een vak dan vult de inverse van de pencilmarkregel dit pencilmark in.

\subsection{De gerichte generator}
Er werden twee verschillende methodes ontwikkeld om de sudokupuzzel daadwerkelijk te genereren. Beide werkten door een willekeurige, volledig opgeloste sudoku stap voor stap leeg te halen.

De eerste methode werkte door eerst de inverse van de simpelere oplossingsregels toe te passen en daarna de moeilijkere toe te passen.
De tweede werkte andersom, door eerst de inverse van de moeilijkere regels toe te passen en daarna pas die van de simpelere.\\
Een grafische voorstelling van de twee methodes is te vinden in figuur \ref{generator}
Methode 2 gaf het beste resultaat, zoals te zien in figuur \ref{resultaatvoorgangers}.

\subsubsection{Methode 2}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0cm}
	\item[$\blacktriangleright$] Genereer een willekeurige, volledig ingevulde sudoku.
	\item[$\blacktriangleright$] Probeer de inverse regels hierop toe te passen.
	\item[$\blacktriangleright$] Als het niet toepasbaar is, gebruik dan simpelere regels.
	\item[$\blacktriangleright$] Herhaal dit tot het niet meer mogelijk is.
	\item[$\blacktriangleright$] Geef de bekomen sudoku terug.
\end{itemize}

Dit gaf echter niet het gewenste resultaat, zoals te zien is in figuur \ref{resultaatvoorgangers}.
De gegenereerde sudoku's waren niet met zekerheid de juiste moeilijkheid.

De heel gemakkelijke genereren is triviaal en resulteerde dus in een accuraatheid van 100\%.
Het genereren wordt minder accuraat des te moeilijker de groep is, gezien een moeilijkere groep meer onderliggende regels heeft die ``per ongeluk'' toegepast kunnen worden.

\begin{figure}[H]
\hspace{-1.25cm}
\begin{tikzpicture}[font=\small,scale=1.2, every node/.style={scale=1.2}]
	\node[font=\large] (M) at (3.7,1.5) {\textbf{Methode 1}};
\node[font=\large,below] at (M.south) {(van simpel naar moeilijk)};

\node[draw, ellipse, minimum width=1cm, align=center] (S) at (0,1.5) { moeilijkheid = N,\\ sudoku, X = 1};
\node[draw, minimum width=1cm, align=center] (A) at (0,0) {pas \\INV\_ALG\_X \\toe};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2, inner sep = -.00cm] (C) at (0,-1.5) {veranderd?};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2, inner sep = .05cm] (D) at (2.2,0) {X $>$ N};
\node [ draw, align = center] (E) at (-2, 0) {X = 1};
\node [ draw, align = center] (F) at (2.2, -1.5) {X+ +};
\node[draw, ellipse, double, minimum width=1cm, align=center] (X) at (4.5,0) { sudoku};

\draw[->] (S.south) -- (A.north);
\draw[->] (E.east) -- (A.west);
\draw[->] (A.south) -- (C.north);
\draw[->] (C.west) -| (E.south);
\draw[->] (C.east) -- (F.west);
\draw[->] (F.north) -- (D.south);
\draw[->] (D.west) -- (A.east);
\draw[->] (D.east) -- (X.west);

%\draw[->] (C.east) -- (D.west);
%\draw[->] (C.west) -| (E.west);
%\draw[->] (E.east) |- (A.west);
%\draw[->] (D.north) -- (F.west);
%\draw[->] (F.east) |- (A.east);
%\draw[->] (D.east) -- (X.west);

\node[xshift=-.2cm, yshift=.15cm] at (C.west) {ja};
\node[xshift=.2cm, yshift=.15cm] at (C.east) {nee};
\node[xshift=.25cm, yshift=.15cm] at (A.east) {nee};
\node[xshift=.2cm, yshift=.15cm] at (D.east) {ja};

\begin{scope}[yshift = -5cm]

\node[font=\large] (M) at (3.7,1.5) {\textbf{Methode 2}};
\node[font=\large,below] at (M.south) {(van moeilijk naar simpel)};

\node[draw, ellipse, minimum width=1cm, align=center] (S) at (0,1.5) { moeilijkheid = N,\\ sudoku, X = N};
\node[draw, minimum width=1cm, align=center] (A) at (0,0) {pas \\INV\_ALG\_X \\toe};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2, inner sep = -.00cm] (C) at (0,-1.5) {veranderd?};
\node [diamond, draw,align=center, aspect=2, inner sep = .05cm] (D) at (2.2,0) {X = 0};
\node [ draw, align = center] (E) at (-2, 0) {X = N};
\node [ draw, align = center] (F) at (2.2, -1.5) {X- -};
\node[draw, ellipse, double, minimum width=1cm, align=center] (X) at (4.5,0) { sudoku};

\draw[->] (S.south) -- (A.north);
\draw[->] (E.east) -- (A.west);
\draw[->] (A.south) -- (C.north);
\draw[->] (C.west) -| (E.south);
\draw[->] (C.east) -- (F.west);
\draw[->] (F.north) -- (D.south);
\draw[->] (D.west) -- (A.east);
\draw[->] (D.east) -- (X.west);

%\draw[->] (C.east) -- (D.west);
%\draw[->] (C.west) -| (E.west);
%\draw[->] (E.east) |- (A.west);
%\draw[->] (D.north) -- (F.west);
%\draw[->] (F.east) |- (A.east);
%\draw[->] (D.east) -- (X.west);

\node[xshift=-.2cm, yshift=.15cm] at (C.west) {ja};
\node[xshift=.2cm, yshift=.15cm] at (C.east) {nee};
\node[xshift=.25cm, yshift=.15cm] at (A.east) {nee};
\node[xshift=.2cm, yshift=.15cm] at (D.east) {ja};
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\captionsetup{margin={-1.25cm,0cm}}
\caption[alt]{
De 2 methodes van de gerichte generator volgens \cite{voorgangers}. 
De eerste methode werkt door prioriteit aan de simpelere regels te geven, de tweede regel voert eerst de moeilijkere regels uit.
}\label{generator}
\vspace{-.5cm}
\end{figure}

\hyphenation{gemakkelijk}
\begin{figure}[H]
\hspace{-.5cm}
%\vspace{-.5cm}
\begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
    title= Aantal gegenereerde sudoku's met gewenste moeilijkheidsgraad, 
 title style={font=\Large, text width=.45\textwidth, align=center},
        width  = 0.55*\textwidth,
        height = 6cm,
	ymin = 0, ymax = 100,
	axis line style ={draw=none},
        major x tick style = transparent,
        ybar=2*\pgflinewidth,
        bar width=14pt,
	minor y tick num=4,
	minor grid style={lightgray!20,very thin},
        ymajorgrids = true,
	yminorgrids = true,
        %ylabel = {\%},
	%ylabel style ={yshift=1cm},
        symbolic x coords={Heel gemakkelijk,Gemakkelijk,Middelmatig, Moeilijk},
        xtick = data,
	y tick       style={draw=none},
	x tick label style={font=\small,text width=1.5cm,align=center},
        scaled y ticks = false,
        enlarge x limits=0.125,
        ymin=0,
        legend cell align=left,
        legend style={
                at={(.95,.75)},
                anchor=south east,
                column sep=1ex
        }
    ]
        \addplot[style={donker,fill=donker,mark=none}]
            coordinates {(Heel gemakkelijk, 100) (Gemakkelijk,5) (Middelmatig,1) (Moeilijk,0.5)};

        \addplot[style={donker!40,fill=donker!40,mark=none}]
             coordinates {(Heel gemakkelijk,100) (Gemakkelijk,15) (Middelmatig,4) (Moeilijk,2.5)};

        \legend{Methode 1,Methode 2}
    \end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption[alt]{
Het resultaat van de twee gerichte generatoren van \cite{voorgangers}.
De tweede methode werkt duidelijk beter maar is nog steeds niet ideaal.
Heel gemakkelijke sudoku's genereren is triviaal en de generatie ervan is dus zeer accuraat.
De moeilijkere generaties zijn daarentegen minder accuraat.
}
\label{resultaatvoorgangers}
\end{figure}
